## 1. Як можна створити рядок у JavaScript?

За допомогою: 

- Одинарних лапок

`let string = 'Приклад'`

- Подвійні лапки

`let string = "Приклад"`

- Конструктор

`let string = new String("Приклад")`

- Шаблонні літери

`let name = "способу";`

`let string = 'Приклад ${name}';`

## 2. Яка різниця між одинарними (''), подвійними ("") та зворотніми (``) лапками в JavaScript?

Різниці як такої не має, але за деякими виключеннями:

- Одинарні лапки можна вкладати в рядки разом з повідйними і навпаки
- Щоб використовувати однакові лапки всередині таких же по формату лапок, треба використовувати (`/`)
- Зворотні лапки дозволяють вкалдати всередині синтаксис для передачі змінних `${}`
- Зворотні лапки дозволяють створювати багаторядковість без необхідності у використанні символа переходу на новий рядок `\n`

## 3. Як перевірити, чи два рядки рівні між собою?

Через оператори порівняння "==" або "===", в залежності від додаткових умов

`let string1 = "Приклад"`

`let string2 = "Приклад"`

`let string3 = "приклад"`

`console.log(string1 === string2); //true`

`console.log(string1 === string3); //false`


`console.log(string1 == string2); //true`

`console.log(string1 == string3); //false`

## 4. Що повертає Date.now()?

Повертає кількість мілісекунд. Це метод який використовуєтся для вимірювання часу 

`let Time = Date.now();`

`console.log(Time);`

## 5. Чим відрізняється Date.now() від new Date()?

`Date.now()` відрізняється від `Date()` за: 

- Типом значення 

У `Date.now()` тип зачення - number, у `Date()` - object

- Повернення даних

`Date.now()` повертає кількість мілісекунд з моменту 1 січня 1970 року, а `Date()` працює з поточною датою та часом, які були задані в програмі у якості аргументу

- Висновок

Якщо потрібно отримати поточний час у мілісекундах, то треба використати `Date.now()`, але якщо треба робити маніпуляції з датою та часом, то `Date()`

